<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pages on CSEP</title><link>https://astronautix.github.io/page/</link><description>Recent content in Pages on CSEP</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>antoine.tavant@polytechnique.edu (Antoine Tavant)</managingEditor><webMaster>antoine.tavant@polytechnique.edu (Antoine Tavant)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 06 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://astronautix.github.io/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Projets 2019/2020</title><link>https://astronautix.github.io/page/projetsx18/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>antoine.tavant@polytechnique.edu (Antoine Tavant)</author><guid>https://astronautix.github.io/page/projetsx18/</guid><description>Pour la première fois cette année, deux cubesats sont en développement. Malgré leurs différences, nous créons le plus de synergies possible entre les deux projets pour optimiser leurs succès.
Crocus La mission ESD-CubeSat a pour objectif d’étudier les phénomènes ESD (ElectroStatic Discharges) pour mieux s’en protéger. Nous voudrions utiliser la plateforme de X-CubeSat ( 2U) pour ajouter les charges utiles de l&amp;rsquo;ONERA pour étudier le phénomènes des décharges électrostatiques, on travaille en collaboration avec l&amp;rsquo;ONERA et le CNES ( Janus 2).</description></item><item><title>Projets 2017/2018</title><link>https://astronautix.github.io/page/projetsx17/</link><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><author>antoine.tavant@polytechnique.edu (Antoine Tavant)</author><guid>https://astronautix.github.io/page/projetsx17/</guid><description>Cette année, le CSE regroupe un ensemble de 15 PSC spatiaux inscrits dans les départements Mécanique, Informatique, MIE et Physique et 2PRL, soit un total de 85 élèves. Le CSE a proposé à certains projets de participer aux programmes ESA et aux conferences internationales.
DESTINY - Ballon vénusien Sonder la structure interne, via des études sismologiques, des planètes terrestres que sont Mars, la Terre et Vénus est capital afin de comprendre leur origine et les raisons de leurs différences.</description></item><item><title>Projets 2017/2018</title><link>https://astronautix.github.io/page/projetsx16/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><author>antoine.tavant@polytechnique.edu (Antoine Tavant)</author><guid>https://astronautix.github.io/page/projetsx16/</guid><description>Cette année, le CSE regroupe un ensemble de 12 PSC spatiaux inscrits dans les départements Mécanique, Informatique, MIE et Physique, soit un total de 72 élèves (15%) de la promotion 2016. De plus, le CSE a proposé à certains projets de participer au concours californien Mars City Design, et aux conferences internationales.
IonSat IonSat est un projet de nanosatellite propulsé, mené en partenariat avec la StartUp de propulsion électrique ThrustMe et le CNES.</description></item><item><title>Projets 2016/2017</title><link>https://astronautix.github.io/page/projetsx15/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate><author>antoine.tavant@polytechnique.edu (Antoine Tavant)</author><guid>https://astronautix.github.io/page/projetsx15/</guid><description>X-CubeSat Le projet X-Cubesat est un PSC initié par la promotion 2010 en réponse à l’appel d’offre QB50 du Von Karman Institute. QB50 est une mission visant à déployer une constellation de nano-satellites. Ceux-ci permettront non seulement de mener une caractérisation chimique de la très haute atmosphère, mais aussi de servir de démonstrateur technologique, en utilisant des éléments qui n’ont jamais été testés dans l’espace. Ce nano-satellite de deux unités a été développé par plusieurs promotions de polytechniciens dans le cadre du PSC et par M.</description></item><item><title>About Us</title><link>https://astronautix.github.io/page/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>antoine.tavant@polytechnique.edu (Antoine Tavant)</author><guid>https://astronautix.github.io/page/about/</guid><description>You can contact us by emailing to antoine.tavant at polytechnique.edu</description></item></channel></rss>